﻿<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Tatyana OEM"><rate absspeed="-4">1. Истинность и ложность касается собственно предложений.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Хотя истинность и ложность, собственно говоря, касается только предложений, однако идеи часто называются “истинными” или “ложными” (а какие слова не употребляются с большою широтою и с некоторым отклонением от своего прямого собственного значения?).<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Впрочем, я думаю, что когда “истинными” или “ложными” называют самые идеи, то основанием для такого названия все-таки служит всегда некое скрытое или подразумеваемое предложение, как мы увидим, если рассмотрим ряд отдельных случаев, когда идеи получают название “истинных” или “ложных”.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Во всех случаях мы найдем некоторого рода утверждение или отрицание, которое является основанием для такого наименования.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Будучи только простыми представлениями или восприятиями в нашем уме, наши идеи сами по себе не могут быть собственно и просто названы истинными или ложными, точно так же, как и про отдельное название какой-нибудь вещи нельзя сказать, что оно истинно или ложно.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4"><silence msec="500"/></rate></voice>